[[_TOC_]]

# Зависимости
Для корректной работы проекта, необходимо наличие следующий компонентов:

- [X] Helm >= v3.8.2
- [X] bash >= v5.1.16
- [X] ansible >= v2.12.4
- [X] Terraform >= v1.1.7

> Проект разрабатывался и тестировался на macОС Monterey 12.4

# Использование
Для работы с проектом рекомендуется использовать скрипт _install.sh_.
>>>
Для корректной работы terraform и ansible неоьходимо создать файл _.env.sh_, который должен содержать:

export YC_CLOUD_ID="<YANDEX_CLOUD_ID>"

export YC_FOLDER_ID="<YANDEX_CLOUD_FOLDER_ID>"

export YC_ZONE="<YANDEX_CLOUD_ZONE>"


export TF_VAR_SA_ID_KEY="<SERVICE_ACCOUNT_KEY_ID>"

export TF_VAR_SA_SECRET_KEY="<SERVICE_ACCOUNT_SECRET_KEY>"


export ANSIBLE_CONFIG=$(pwd)/ansible/kubespray/ansible.cfg

export KUBECONFIG=$(pwd)/ansible/inventory/artifacts/admin.conf


export ATLANTIS_TOKEN="<ATLANTIS_TOKEN>"

export ATLANTIS_WEBHOOK_SECRET="<ATLANTIS_SECRET>"
>>>
Для автоматического разворачивания инфраструктуры и настройки k8s кластера, необходимо, находясь в корневой директории проекта,выполнить следубщую команду:
```bash
./install all <WORKSPACE>
```
> `<WORKSPACE>` - необязательная переменная, которая отвечает за выбор terraform workspace, при формаировании инфраструктуры. 

## Terraform
### Установка
Для установки инраструктуры с помощью terraform и скрипта установки, необходимо, находясь в корневой директории проекта,выполнить следубщую команду:
```bash
./install terraform <WORKSPACE>
```
> `<WORKSPACE>` - необязательная переменная, которая отвечает за выбор terraform workspace, при формаировании инфраструктуры. Значение по умолчанию - stage
После выполнения команды:
- [X] Будут созданы все необходимые ресурсы
- [X] Сформировани ansible inventory для установки и конфигурации k8s кластера при помощи Kubespray

### Удаление 
Для удаления инфраструктуры, созданной с помощью terraform, необходимо, находясь в корневой директории проекта,выполнить следубщую команду:
```bash
./install destroy
```
>>>
Результатом выполнения команды будет являтся:

- [X] удаление инфраструктуры (кроме s3 хранилища, для сбора terraform states)

- [X] Зачистка соптствующих файлов (inventory.ini, id_rsa, kubeconfig, т.д)

- [X] Возвращен к исходному состоянию (почти) файл vars для ансибле

- [X] Из файла /etc/hosts будет стерта запись о проектном балансировщике !!!потребуется sudo доступ!!!
>>>
### Переустановка
В случае, если необходимо переразвернуть инфраструктуру, необходимо, находясь в корневой директории проекта,выполнить следубщую команду:
```bash
./install reload <WORKSPACE>
```
>  `<WORKSPACE>` - необязательная переменная, которая отвечает за выбор terraform workspace, при формаировании инфраструктуры. 
После выполнения команды:
- [X] Вся инфраструктура(кроме s3 хранилища, в котором хранятся tfstate), будет удалена.
- [X] Удалены все вспомогательные файлы
- [X] Удалены все вспомогательные записи (см. Terraform.Удаление)
- [X] Вся инфраструктура будет установленна с нуля.

## Ansible
### Установка k8s кластера
Для установки k8s кластера с помощью ansible и kubespray, необходимо, находясь в корневой директории проекта, выполнить следующу команду: 
```bash
./install ansible
```
> В результате будет применен ansible paybook cluster.yml из репозитория kubespray, так же будет установлен nfs provisioner из helm repo https://charts.helm.sh/stable и назначен провижионером по умолчанию

### Удаление k8s клсатера
Для удаления k8s кластера с помощью ansible и kubespray, необходимо, находясь в корневой директории проекта, выполнить следующу команду: 
```bash
./install reset
```
> В результате будет применен ansible paybook reset.yml из репозитория kubespray

## Monitoring
### Установка компонентов мониторинга
Для установки компонентов мониторинга в kubernetes cluster, необходимо, находясь в корневой директории проекта, выполнить следующу команду: 
```bash
./install monitoring
```

## Atlantis
### Установка компонентов atlantis
Atlantis служит для автоматизации работы с pull requests, для его установки, необходимо находясь в корневой директории проекта, выполнить следующу команду: 
```bash
./install atlantis
```